\chapter{}

\section{Pengertian Oracle Apex}
Oracle Application Express (Oracle APEX) yang dulu disebut HTML-DB adalah sebuah framework yang berbasis pada sebuah database dedicated (sementara ini sampai versi terbaru masih dedicated untuk Oracle Db saja dan lisensi include dalam lisensi database), ini artinya apa bahwa engine aplikasi dibangun sepenuhnya didalam sebuah database. Bahkan untuk arsitektur Embedded PL/SQL Gateway seperti yang dipakai dalam Oracle XE dan Oracle 11G file image (library,css,theme,dll) disimpan didalam database metadata juga. Inilah hal yang berbeda dibandingkan framework yang lain. 


\section{Mengelola Data Dalam Spreadsheet Adalah Chanenging}
\begin{enumerate}
    \item validasi data - manual dan rawan kesalahan
    \item integritas data - tidak dapat menjamin keakuratan data dalam lingkungan multi-pengguna

\end{enumerate}


\section{Aplikasi Yang Cocok Untuk Oracle Apex}
\begin{enumerate}
\item aplikasi mission-critical besar untuk ribuan pengguna
\item aplikasi layanan mandiri untuk semua karyawan
\item portal yang menghadap pelanggan / mitra
\item aplikasi responsif yang berfungsi pada perangkat apa pun
\item bukti konsep
\item aplikasi quick-win (umur <beberapa monhts)
\item mengganti spreadsheet
\end{enumerate}

\section{Oracle Apex Membedakan Karakteristik}
\begin{enumerate}
\item pengembangan aplikasi IDE adalah browser web, tidak perlu perangkat lunak klien
\item definisi aplikasi disimpan dalam database sebagai data meta, deklaratif tanpa \item pembuatan kode
\item pemrosesan data dilakukan dalam database

\end{enumerate}

\section{Contoh Database Tunggal / Beberapa Ruang Kerja}
\begin{enumerate}
    \item ruang kerja yang digunakan untuk mendefinisikan definisi aplikasi / skema menyimpan data
  \item banyak ke banyak hubungan antara ruang kerja dan skema
  \item administrator contoh mengelola lingkungan dan akses skema
  \item dapartments dapat meminta lebih banyak ruang, dan akses ke skema baru
 
\end{enumerate}